[本地足球] 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (90)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超補賽：
2017-12-28 - 20:00 東方 vs 夢想FC @旺角大球場 (OnTV直播)

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

高級組銀牌四強：

2017-12-24 15:00 傑志 vs 陽光元朗 旺角大球場
2017-12-25 15:00 南區 vs 東方 旺角大球場 (OnTV直播)

香港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

省港盃：
日期 對手（主場／作客）
2018-01-04 vs 廣東 （主） @香港大球場
2018-01-07 vs 廣東 （客） @廣東省人民體育場(東校場)

東方亞冠外第二圈：
日期 對手（主場／作客）
2018-01-23 vs 清化 （主） @旺角大球場

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘3年 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

香港代表隊將參與第40屆省港盃賽事，2018年1月4日先在主場與廣東進行首回合比賽，1月7日在廣東作次回合賽事。球隊現在公佈28人初選名單和時間表，決選名單會於稍後公佈。初選名單及詳情如下:

守門員
謝家榮 (夢想FC)、袁皓俊 (香港飛馬)、陸平中 (理文)、陳嘉豪 (陽光元朗)

後衛
徐宏傑 (標準流浪)、林衍廷、羅梓駿 (夢想FC)、張志勇、方栢倫、梁諾恆 (香港飛馬)、劉學銘 (冠忠南區)、謝朗軒 (理文)、翟廷峯、梁冠聰 (和富大埔)

中場
鄭展龍 (夢想FC)、黃梓浩 (東方龍獅)、李毅凱、胡晉銘 (香港飛馬)、陸志豪 (冠忠南區)、顏樂楓 (理文)、劉浩霖、談樂軒 (陽光元朗)

前鋒
鄭兆均、卓耀國、黎洛賢 (標準流浪)、羅港威 (東方龍獅)、夏志明 (冠忠南區)、袁振昇 (和富大埔)

在旺角場留名

法國歐沖上左中國之後好似沒曬球員朋友

羅曉聰回應幾句

有
周子軒，物以類聚

效力國內中超球會天津權健的港將基藍馬不獲球隊留用，將結束其兩個球季的外流生涯。

2015年底，基藍馬憑藉世界盃外圍賽中兩和中國的出色表現，更因當時香港球員在中國聯賽仍被當作內援計算，得到當時仍在中甲聯賽的富豪球會天津權健垂青，最終他與法圖斯、李志豪和歐陽耀冲同時「北上」效力，征戰2016的中甲聯賽，有傳他的月薪達四萬美元（約31萬港元）。

加盟天津權健後，基藍馬一度獲時任主帥盧森保高重用，可惜自盧森保高季中被炒，權健換上前世甲足球先生簡拿華路執教，基藍馬便一直被貶後備。他及後更被傷患困擾，傷愈後亦只曾替球隊後備上陣。天津權健今季升上中超，並簽入柏圖及韋素等大牌球星，基藍馬的上陣機會進一步被削減。他今季則未曾替一隊上陣，更因在預備組聯賽中辱罵球證，被中國足協停賽五場及罰款2.5萬人民幣，及後權健再對他追罰兩萬人民幣，並稱「絕對尊重裁判員的判罰，這是職業球員參加職業聯賽的基本素養」。

現在，基藍馬正在老家喀麥隆度假，香港、東南亞，以及西亞一些球隊都對他感興趣，不過他並不打算匆忙做出決定，因為他還是希望來年能繼續在中國踢球。不過，儘管已經恢復了自由身，基藍馬加盟中超、中甲的難度極大，因為按足協對外援的規定，他若再次轉會將被視為外援

休到開返港澳台政策再開工

我估 歸化球員應該唔再視為內援
只有土生土長先算

好大機會以後:港澳台出世先可以去中超中甲

kim out

丙組包尾兩隊要出局
九巴

「2017-18年度香港足球總會足總盃」賽程公佈
2017-12-18

賽事冠軍將獲頒獎盃乙座以及港幣十萬元獎金；亞軍獎金為港幣四萬元。賽事另設由傳媒投票選出之決賽最佳球員獎項，可獲港幣一萬元獎金。

東傑同一條線

足總盃同菁英盃冠亞軍獎金一樣嘅

有得免費睇420p
不過應該都清過on.99 起碼無殘影

流浪亞洲夢指日可待

右邊易打
元朗垃隊苦力

元朗係元朗場打 咁so
場入硬了

足總迫害東狗

sor 係Microsoft Excel 迫害東狗

傑拎足總杯, 就係聯賽亞軍打

足總又迫害我飛馬
抽到同東方傑志一條線
八強又對東方

話說理文同畜力唔洗贊助一個盃咩

對畜力我非常樂意

聯賽輸過

聯賽冠軍 > 足總盃冠軍 > 聯賽亞軍

足總狗我屌晒你老母，成班夾埋政治逼害我東

羅神紅旗夜晚 打科豆威震山

聯賽會11連勝升上第二

屌點解飛馬次次都咁冇運 抽親都硬野

銀牌：
15－16 傑志（八強出局）
16－17 傑志（八強出局）
17－18 東方（八強出局）

足總盃：
15－16 南華（冠軍）
16－17 傑志（八強出局）
17－18 東方（???）

2半將軍澳，5半再旺角。又要趕頭趕命

點逼呀 比隊理文同夢想你贏硬？
比邊隊先唔算逼害？

完全無考慮過有可能加時

起碼都要富力啦

港隊波衫係咪剩印號碼唔印名？

個人喜好 我印埋名

我都唔覺得飛馬抽到東方係好事喎

#metoo
通常去邊到印

世盃外呀，亞盃外果d就冇印名既，但有時港隊比賽都有印

其實睇自己姐，比我都會印埋名

因為我見之前打黎巴嫩果場得號碼冇名，所以想問一問，想整返件黃洋

足總敲定賀歲盃初四上演 大港腳再鬥港聯 港女足出戰或踢國際賽
2017年12月18日 06:43 pm

明年的賀歲波戲碼初定﹗香港代表隊繼2016年賀歲波後將再與香港聯賽選手隊交手，另一場比賽就由香港女足出戰，足總更期望能為女足安排一場國際賽，而「雙料娛樂」賽期定於年初四。

香港足總周一(12月18日)召開董事局會議，由於無屬會願意承辦明年賀歲盃足球賽，足總遂擔起辦賽任務，並已敲定由香港男、女子代表隊出戰「雙料娛樂」，大港腳將如2年前鬥港聯，女子代表隊就會踢1場正式賽事。足總行政總裁薛基輔稱希望能為香港女足安排1場國際賽，總會正循此方向而努力，至於賀歲盃賽期就定於2月19日即大年初四，比賽地點為旺角場，初步計劃票價與2年前正價票100元、特惠票30元相近。

由於足總董事局剛拍板，因此賀歲盃籌備工作只在起步階段，薛基輔稱傑志在賀歲盃翌日就出戰亞冠，該隊港腳無法參與賀歲盃之下，該傳統賽事成為年輕港腳汲取經驗、展示自身能力的舞台，盼各球會支持並放人予港足，而考慮到推廣女子足運，所以賀歲盃其中一仗是由香港女足出賽。

劇本係先勇戰殺佛山 後奮力殺小傑仔
決賽柒左輸俾下線 拱手相讓亞洲賽資格

EAFF果3場都有名

港聯有咩人？

投票喇屌

Thanks,正常黃洋應該係著6號？有時又見佢地d號碼又唔定

收聲啦，咩野勇殺佛山呀，唔好打咁多J啦。

唔係得world soccer有？

Kim sir擾敵大法
你睇返對北韓大馬黎巴嫩嗰幾場d number黎印
不過有d人成日轉
辛祖有時9號有時11號

咁印埋名,剩印號碼又好怪

推到禾達、泰根做票王

如果足總採用我個建議，一早有話題啦 成班垃圾

有時google返d比賽圖見到d號碼大兜亂睇到r曬頭

支持腦屎推反足總 自立門戶 推動港足

禾達
xxx xxx xxx
xxx xxx
支那明 澳洲晃 根叔 xxx
門仔

歡迎補充

廢金啲屎坑橋係咁上下

透過焦土政策，向狗總發出最強烈控訴

一票不投足總狗! 省港盃要免費飛!

娛樂性十足

黃洋港隊多數係6號

禾達
xxx 肥軒 xxx
xxx xxx
支那明 澳洲晃 根叔 坪洲仔
門仔

決出爛陣容，幫狗總趕客，直接打擊票房

目前在中超的大港腳只餘下同樣效力貴州恒豐智誠的法圖斯和歐陽耀冲。

技師李呢

痴線，擺年初一都話好啲。你擺初四，啲人寧願慳番啲錢第二日睇亞冠啦

$100入場淨係睇我國都抵
利申：好憎狗總

我指省港盃

wfc左

唔講都唔記得左佢

入到決選先算

橙矛人理

入唔到波台暴動

6號啦 足總整嘅wallpaper都6號

港隊3月北上集訓 聯賽讓路備戰北韓

根據足總公佈的本地賽事賽程，踢罷3月18日菁英盃分組賽，本地波便讓路給國賽，而港隊隨即拉隊到國內進行集訓，地點待定，有可能是北京，期間將安排一場熱身賽，對手及地點仍在安排中，完成北京集訓後，港隊大軍將經北京前赴北韓。港隊在外圍賽主場被;北韓迫和1:1。

不如憑初四賀歲盃票尾
睇初五傑志亞冠可以平廿皮啦

高美斯返左香港

WOOOOOOOOW

On9
傑志自己俾優惠手持賀歲盃票尾人仕，關足總乜事

前任香港足總青年隊主教練巴禾離職後，足總已在物色繼任者，並已進行首輪面試，而次輪面試將選出2至3名應聘者進入最後面試。

趕得切睇初心MV

法叔仲未有消息

陳浩然/郭嘉諾/狄恩

飛碟，我估

都似係返黎搵球會踢

應該啦 黎香港都方便去埋泰國馬拉試

狄恩話有本港球隊搵佢

邊度講？

好似係上一個定兩個po有篇嘢係咁講

唔係去左撈麵咩

香港文匯報訊（記者 潘志南）標準流浪會長莫耀強昨午向記者證實：今屆執教標準流浪的南斯拉夫籍教練狄恩已離隊，並已在印尼落班。

狄恩今屆由自降甲組的南華轉投標準流浪，可惜執教9場超聯及菁英盃分組賽，只取得2勝1和6敗的成績。當中港超聯更是錄得7戰1勝1和5負得4分包尾。莫耀強坦言：「讓狄恩放假兩周，只是給他一個下台階。他似乎無心教青年球員！」

2012年，狄恩在印尼超級聯賽執教阿雷馬即帶領球會打進亞協盃8強，那年亦當選為年度「最佳教練」，喜逢執教生涯第二春。

狄恩教練生涯第一春要數12年前，於2005年至06年執教傑志首季即奪得銀牌、聯賽盃「雙料冠軍」，同時膺選該屆「最佳教練」。

2008年與克羅地亞籍教練高能以雙教練形式執教香港代表隊。翌年執教天水圍飛馬4個月遭「炒魷魚」，其後掛帥沙田、大中、屯門不是降班就是因家事離隊。去年上山教南華成績平平，他未有隨球隊自降甲組而自投流浪，尋求突破但失敗告終。

我鳥華麗留名

佢都未有班落
好似話隊波揀咗第個定唔知點嘛

Squad Composition
The season will be played with new competition rules. All local clubs will have to register a minimum squad of 19 players and a maximum of 25. Of this, in a squad of between 19-22 players, six of their players have to be Under-23, and eight have to be Under-30. Clubs are open to register any players to fill the remaining slots, which may include a maximum of two foreign players.
For any increase of squad size between 23-25 players, the increment will have to be of a player in the U23 category.
Each club must field at least three Under-23 players in their Starting XI for every local match. If any of these three Under-23 players are substituted in the first half, the first of these substitutions must be like-for-like, i.e. the substitute must also be an Under-23 player.
As Albirex Niigata FC (S) are supportive of FAS’ youth philosophy and also desire to focus on youth, they have agreed to register half a team of Under-23 players and half a team of Under-21 players, with only one player in the open category. They will also be looking at the option of having local players amongst their roster.
In view of the 2018 Asian Games and the 2019 Southeast Asian Games, the Young Lions will continue participating in Singapore’s professional league for another two seasons. They will be fielding a squad mostly made up of Under-23 players.

最少reg 6個U23
出3個U23
兩隻鬼

[url]

人稱「香港朗尼」的劉卓軒，向朗尼等一眾英格蘭隊長展示最低限度的致敬，能觀看如此的攻門也實在是大家的福氣。

#為標準流汗 #BCLoopAndLap

//Momay Momay Chan
December 14 at 12:00am ·
網上傳聞指有印尼乙組球隊想請狄恩教波，現實唔成事，但仍然留後話，佢話：「我的妻子是印尼人，我也想念印尼足球的氣氛，希望我能盡快回到那裡。」//

遲左成個月都未有

UFO: 如果咁求其搞不如比班華人新年放下假啦，足總搞場～
南美外援明星隊vs歐洲外援明星隊重有睇頭😒

如果有得投票揀港聯名單又唔同講法

fake news

我島球迷J緊陳浩緯去蒙通聯
顫抖吧

操！

中甲去蒙通聯

當年有得投，不過投個11個唔一定正選

點解卓卓叫 JJ?

蒙通聯咪又係亞冠外圍賽出局
計我話傑志>>>>>>>中甲&蒙通聯

賀歲盃傑志借人出爆QUOTA先同蒙通普通亞冠陣容打和

我島d人 ff咋

曲

如果係咁我哋咪J Tsun就嚟俾電叻買

韓媒：金英權要加盟全北汽車
12-18 22:32

最近一段時間，廣州恆大淘寶隊和南韓全北汽車隊的轉會傳聞可謂是沸沸揚揚，繼中國網絡上傳聞稱李在成和金信煜可能要加盟恆大後，南韓多家媒體也報道了金英權要離開恆大加盟全北汽車的消息。

李在成和金信煜要加盟恆大的消息已經被球員本人和全北汽車俱樂部官員否定，但金英權要離開恆大返回K聯賽效力的消息則已經不是“新聞”。

早在2017賽季中期，遭受傷病困擾和外援名額限制的金英權要離開恆大返回K聯賽效力的消息就已經見報，但一直未有明確指出是哪支南韓球隊對金英權有意。而此番南韓媒體明確指出金英權要加盟的球隊是全北汽車隊，報道稱，金英權做出這個選擇也是為了更好地備戰2018年俄羅斯世界盃。

《體貼‧香港》菁英盃雙料娛樂

余威廉踢咩位

基藍馬與天津權健「分手」 效力兩季穩賺750萬

揾夠等退役

中堅
尋日元朗三中堅

會唔會係去飛馬踢

【傑迷有Say】支持傑志就是「一見鍾情」

球迷天允由2012年開始支持傑志，他說自己被傑志的侵略性打法深深吸引，就如見到一個一見鍾情的女子一樣，自始以後便經常入場支持，而見到球隊每年也想進步，甚至是幫香港足球進步，這令他更堅定去入場撐。

上年傑志亞冠外圍賽之旅對他至今仍歷歷在目，而他表示今年可以直入亞冠盃分組賽絕對是可喜的事，不過傑志始終是亞冠新丁，所以最重要還是吸收經驗，踢好每一場就可以了。

球迷天允 - 由2012年開始支持傑志

#wearekitchee
#kitcheeboys

-------------------

【傑迷有Say】支持傑志，其實是一個「信念」

球迷Tony由2011年開始支持傑志，他表示傑志當年西班牙化後，慢慢被他們的踢法吸引。
而支持傑志，其實是一個「信念」，一班球迷現場去支持一個球會，與於電視去支持其他球會的感覺是不同的。
他更希望傑志可以保持最佳狀態迎戰亞冠，無論對手是誰、無論主場或作客，都會繼續支持。

球迷Tony - 由2011年開始支持傑志

#wearekitchee
#kitcheeboys

----------------------------

快d訪問俊立啦

係真 飛馬就仲有機會追下傑志

我估高美斯去傑志打亞冠，背叛南華。
南傑大和解!

有咩打法

2017-12-30 -- : -- R1 R&F富力 vs 陽光元朗
足總盃 元朗大球場 14:30 $80, $30

元朗踢足總盃有主場之利

先講出傑志有咩打法先討論到

諗住整個外援陣 個龍俾番謝德謙
謝德謙
列文 杜馬思 加拉度
大衞拉菲爾 狄卡奧 利馬 蘇沙
艾華頓 伊高沙托尼 迪亞高
查維斯

冇打法 個人質素天才波

3-4-3-1 ???
仲勁撚過港超某隊打多個 fantastic 4

反正都係鳩斬，斬比高美斯起腳一定好過斬比盧卡斯

真

高美斯啲頭槌唔係特別好
簽嚟亞冠未必太啱用

個波落到左腳就有威脅

睇返matree條片，斬個位唔太衰都夠佢食糊

想睇查維斯多D

亞冠級賽事單蹄馬好惡搞，太易守

基本上斬落去個位係佢隻左腳出到力嘅都有威脅
唔洗落到正一正

貪頭兩場對面唔熟路搏轟佢一兩球

東網係咪諗住日日都報各支球隊lunch幫襯咩飯堂

呢期咁多閪波唔好意思報
屌，我想睇聯賽銀牌足總盃個啲呀，成日都咁多精液盃

黎同光原名黎展維

分身黎姐

嬲嬲豬呀

g 封三循環

見到傑志IG FOLLOW左Cahill

係咪新黎個隻小傑仔唔識得用private account like野

斬呀 斬呀 斬佢老味閪呀

但搵個頂得嘅好似好過射得嘅

哪有把握力 不睇好

我會消失 讓自己一個抑鬱
道謝你絕情 絕得送上這種惡疾
來日裡 你與我各自賣醉
再也不知你於週末怎麼生趣
盡快消失 為自己一個呼吸
若令你動情或者我永遠不及
即管退隱 誰人令我這麼固執

Wiki
On 6 December 2017, Cahill left Melbourne City after not getting enough game time, in a bid for more game time at club level to boost his chances to get selected for the Australian squad for the 2018 FIFA World Cup

啱哂啦，去到傑志肯定場場正選
不過傑志出得起錢先算

傑志ig又係狗屎垃圾都follow

一定係會嚟香港 boost 世盃入選機會啦

一邊查維斯 一邊高美斯

萬一RnF 拎左足總

如果真係去傑志
肯肯定搏老命踢亞冠希望入選世界盃大軍

得嗰 6 場
其餘時間嘅強度完全唔足以準備一個球員應付世界盃 (亞洲盃都唔得啦 )

我係教練嘅話，你去啲咁嘅水平嘅聯賽，我立即講明唔揀都得了

卡希爾嚟唔係冇可能，但如果嚟，一定唔係為世界盃

黃洋咁有心覆真係難得

D.17 參賽球隊 R&F 富力於任何情況下，均不能代表香港參與任何由亞洲足協舉辦之球會賽事，包括但不限於亞洲聯賽冠軍盃﹝及其外圍賽﹞及亞洲足協盃等。

足球大農場個奧雲真係成個節目既敗筆

最新

The latest

前兩日菲律賓季後賽決賽踢咗了

個個都ff高美斯有球隊會簽佢。
可能個事實黎旅遊only

最欣賞佢有心有力，對球迷有誠意
場場波都播，有副專業態度，永遠唔會同你斤斤計較
就算蝕緊錢都不顧日曬雨淋，派人去球場一早set好部大機準備，用心同你做

利申：反舔共賣港賊

好熟面口！

以後唔洗坐洗頭艇

張圖個畜力係廣州畜力

香港腳腫is a joke

足總app其實出左未？

如果尖搞返個mascot
好唔好叫佢做「無敵啊Jim」呢

但去高水平聯賽
以佢38歳高齡
出場機會應該好少

澳職都無得出啦

腦屍: 東方唔需要憑精液盃去證明自己實力有幾廢

黎香港博入國家隊？
佢踢澳洲喎
唔係澳門

省狗盃賣左過1000未
今次咁平無藉趕客啦掛

【本報訊】賀歲盃上演港隊對港聯！足總行政總裁薛基輔昨午在足總董事會透露再辦港隊對港聯，與香港女子代表隊明年2月19日齊集旺角場，為狗年賀歲。

由於沒有港超聯球會承辦今季賀歲盃，足總董事會昨午決定安排港隊對港聯，亦即複製2016年賀歲盃戲碼，另一場為港女子隊賽事；賽期為2月19日的大年初四（周一），比賽場地為旺角場。

薛基輔表示，由於傑志於2月20日要應付亞冠盃分組賽，傑志的港腳將未能應戰；如東方龍獅躋身亞冠盃分組賽，亦未能為港隊及港聯出戰。他說：「雖然賀歲盃並非國際賽賽期，但有信心球會會派兵支持，而足總正加強推動女足，現正着手為港女隊物色對手，至於是否國際賽要視乎能否物色到對手。」賽事票價將以大眾化為主。

港足國內集訓備戰亞盃外
此外，港足為備戰明年三月底作客北韓的亞盃外生死戰，將先赴國內集訓，並安排一場友賽作熱身。港足目前在亞盃外第三圈B組落後次席的北韓三分，如明年3月27日作客擊敗北韓便能以次名出線，港隊計劃先到北京集訓，期間將安排一場熱身賽，完成集訓後由北京赴北韓，港隊在外圍賽主場被北韓逼和1:1。

賀歲杯賽事票價將以大眾化為主。
即幾錢？

超過100蚊就唔值 我諗

搞明星足球隊對XX元老隊
半場請D女團黎表演炒慶個場仲好

你講得係fake 就即係堅料

利記高美斯, 車仔卡希爾
全部英超料

將月巴借去俾元朗有冇得諗

謝家榮、門仔歌唱娛賓

人稱「香港朗尼」的劉卓軒

向朗尼等一眾英格蘭隊長展示最低限度的致敬，能觀看如此的攻門也實在是大家的福氣。

卡希爾去橫濱啦

請問有什麼作用 攞黎頂毒瘤朗?

冰室落多咗碟嘢叫佢清

碌一碌個fb見到高美斯諗起美路
係咪返咗祖家落班喇

現時效力斯洛維尼亞乙組聯賽

元朗簽返希堅奴la

返工諗橋都要上黎聽意見

高美斯同盧卡斯都係港超料
無必要季中咁換人

剷草慶祝

高美斯/洛迪古斯勁過盧卡斯好多
過當年拉斯錫，卡里祖仲勁，可以一個人前面搞掂

嗰D係大才小用

諗起禾尼亞

屌打玩弄南華條港隊級防線

oh

高美斯絕對無亞冠料

簽外援翼鋒/翼衛好過
中路咁多人

高美斯有火又肯走
作用點計都實大過卡希爾
當然講名氣同靠嚇梗係卡希爾贏

卡希爾勁
不過鬼show你，踢世界杯

搵到高美斯嘅亞冠進攻
後場搶到波搵高美斯遠射搏一搏

羅神果陣d外援點揾返嚟？

世盃外對敍利亞都入兩球喎，咪玩啦

雞得啦，好似之前話齋，簽盧卡斯係為左慳半年人工，旨在有個外援用下

屌都話卡希爾去橫濱囉，討論佢托柒咩

Sort 我意係如果傑唔用盧卡欺，借去俾元朗有冇得諗

高美欺至少有亞協料啦，盧卡斯分分鐘連打亞協都唔掂

作用一樣
不過要加凍啡俾佢

如傑仲係諗住玩9斬，簽Cahill 係最好，不過算啦，人地想返中超

定係嗰時妹妹未續約，簽定個後備頂住檔先

講真盧卡欺打出黎嘅表現仲差過妹妹，又要用個外援位，比著我都唔想用佢

基頓返東方 我又可以比少半個用糧

係就係慳返筆，但再咁搞法，真係落去陪南華

基頓幾時拎到特護

搵緊外援喇
btw 幾時雞禾達

連傑總都撚到佢

敲維 敲維
抄 抄
抄乜撚嘢呀?

笑左

呢樣真
上年華杜斯同金東進都係季中先嚟

唔洗要bigname 簽返個華佬呢d實而不華既就夠

kiyo

推

解約咪又要賠人工

咪有鄭少偉

雲佩斯踢亞冠都未必岩用 ，我就唔睇好

因為澳洲隊個教練去橫濱，所以佢先去？

十劃未有一撇已經開始嫌棄

橫濱墨城同公司

華佬踢完第一場好多球迷話佢係水貨

我記得佢第一場d遮線企位已經屌打全港超喇wo

Yes, 果時未夾熟，依家夾左隊波之後d後上

黃洋大哥有時都可以上下

呢d野雙方傾既啫，肯定化算過比多半季大牌外援人工

打完蔚山全部香港球迷當佢神咁拜

襯有時間剪下mk國d片先

拎咗香港passport ？

流浪

垃隊

鍾昇霖揠苗助長
流浪就快又培養到一個港隊鐵衛

傑仔移返中堅
抑或有新外援

SoccerWorld 足球世界
53 mins ·
一直只聞樓梯響嘅賽馬會香港足球總會訓練中心，終於有好消息。足總今日舉行簡介會，亦發佈最新工程片段。就片段所見，球場及主要建築物都已經完成，據CEO薛基輔透露，二月有望完成工程並交回政府作檢驗，爭取四月正式開放予公眾使用。（more to follow)

公眾使用？

其實係咪足總自負盈虧去營運？

駛撚比公眾用咩
公眾多一兩個場都冇太大分別
我寧願你淨係比晒超聯球隊+港隊用

落港甲培養

依家個陣可以用傑仔打中堅, 左右閘有張sir同腸b

中華男足受總統府邀請元旦升旗唱國歌

2017年是台灣足球精彩豐收的一年，中華男足在六月份客場以2：1拿下亞洲盃首勝，接著在雙十國慶獻上最佳生日禮物-以2：1逆轉勝巴林，在11月份U19足球小將搶下暌違44年亞洲盃會內賽門票，12月份男足齊心三場連勝拿下59年來國際賽首座冠軍，一次次振奮人心！

總統府特別邀請中華隊男足們：陳柏良、陳浩瑋、潘文傑、陳威全、翁偉賓、蔡碩哲、江信隆、游家煌、張豪偉、蘇德財、馮少祺，在1/1元旦升旗典禮上唱國歌。

民族英雄

陳浩瑋

足球周刊 香港版 Football Weekly added 8 new photos.
1 min ·
【將軍澳訓練中心】有望4月正式開放予公眾使用

計劃長達22年，位於將軍澳堆填區的足球訓練中心終於有完工時間表。今日足總召開記者會講解工程進度，命名為「賽馬會香港足球總會訓練中心」的場地共佔12公頃，將會有3個標準真草場、3個標準仿真草場、以及1個5人硬地足球場。

整個場地預計2018年2月中完工、3月開始內部試用、4月正式開放給公眾。暫時未有收費計劃，不過足總指出公眾只能限於使用3個第3代仿真草球場，另外3個標準真草球場只會供給香港代表隊，包括男女子隊、青年軍使用，以及根據草地的使用量，有限度開放給港超球會使用。3個真草球場，每周將會控制使用量在10至12小時，以確保草地質素。

訓練中心將會由足總的獨立小組營運，已由政府批出的場地牌照限期就到2026年為止。

比曬香港足球用啦屌

比港超隊日日練波啦

莫講話港超球隊，港隊練多幾場效果都可以好唔同

平時咪比港超隊輪用 到國際賽期前咪比番港隊用

之前講話話港超隊當公眾人士，但會優先，不過每星期10-12小時，即係每日都係1.5 hrs多啲

1.5真係無用 至少兩節3小時啦

有六個足球場的足球訓練中心可在明年四月中開放給足總各代表隊，港超聯球會及公眾使用。

薛基輔透露，訓練中心受到天氣等多個因素影響，以至工程進度稍為延誤，而目前中心各個球場及辦公室大樓已建成，落成後，足總部份部門會搬到中心，而港男女代表隊及青年隊的訓練將集中在中心內，香港隊會優先使用中心的草地球場，而公眾人士只可租仿真草球場。

訓練中心設有三個真草及三個第三代仿真草球場，另有一個五人足球場，當中真草地球場，每星期使用約為10小時，足總聘專人打理球場，至於仿真草球場可由早上開始讓使用到晚上，另外，場內照明系統會集中在內，並以人手開關，以減輕球場泛光燈對附近居民的影響。

足總預計每年足球訓練中心營運經費約1,000萬元，預計每年可收回300至400萬元，而足總每年要負責餘下約500萬元的虧蝕。此外，足總正與有關方面研究在就近港鐵站接駁到中心的交通安排，亦會定期監察堆填區廢氣排放情況。

足總訓練中心料四月運作 每年經費約千萬

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team
9 mins ·
Welocome Back Clayton!
上半季外借到標準流浪嘅基頓，已經喺今日(12月19日)回歸東方龍獅足球隊隨隊操練。已係香港永久居民嘅基頓已喺較早時候辦理特區護照，目前只餘香港入境處確認，可望喺1月港超轉會窗重開後以本地球員身分註冊，喺本地賽事再度為東方龍獅披甲，為防線增添調動選擇。

可以去北韓

佢有得出就唔洗走

呢句真，無兩節真係無意義

去打前鋒

如果卡希爾嚟傑志，實會吸到澳洲球迷入場，澳洲人對運動嘅狂熱好誇張，加上佢完全係澳洲足球icon，個publicity 唔會少得過當年嘅南華嘅畢基

佢對之後幾年既港隊有用d
即食用途來講不及狂牛三老

足總預計每年足球訓練中心營運經費約1,000萬元，預計每年可收回300至400萬元，而足總每年要負責餘下約500萬元的虧蝕。

以往足總拖延多年唔肯起將軍澳足球中心
就係驚負擔唔起年年蝕錢
而家唔驚喇咩？

應該唔係足總想比公眾 而係始終你係拎緊人地d錢起 足總都冇say

而家已經預計每年蝕五百萬
唔租比公眾
咪蝕得仲甘

足總行政總裁薛基輔在周二(12月19日)記者會上表示，香港隊未來將會獨享一個真草球場作訓練之用，訓練時數限制在10至12小時。薛基輔解釋道：「這個時數是按照國際足協前來香港考察的顧問建議而成，這是為了讓草地長期保持高質素，以往我在英格蘭工作時，真草球場每周使用率也不會多於3場。」

足總營運經理范偉華指出，屆時會有專人定期打理草地以維持質素。同時，香港隊使用的將軍澳中心一號訓練場與大球場同樣使用百慕達草，確保訓練草地及比賽草地都是同一款式。屆時香港隊將專享一號場，二、三號真草場可供屬會使用，人造草場則開放給公眾，不過具體使用安排仍然有待協調。

另外，薛基輔表示將軍澳足球中心未來可以吸引海外或亞洲球隊前來集訓，這樣可以是收入來源之一。不過，由於中心沒有觀眾席，不能舉辦比賽，所以想舉辦賽事來增加收入並不可行。

香港隊獨享一場訓練 每周時數10至12小時

將軍澳足球中心:
- 香港隊可以獨享一個訓練場地練習
> 為確保草地質素，港隊專用場每周只使用10至12小時
- 每朝7時至晚上11時運作
- 會有專人定期打理草地以維持質素
- 港隊專用場與大球場同樣使用百慕達草，確保訓練草地及比賽草地都是同一款式
- 一號場為港隊專用場, 二、三號真草場可供屬會使用，人造草場則開放給公眾
- 未來可吸引海外球隊前來集訓，是收入來源之一

預計訓練基地將於2018年2月完工，經過政府審批後，4月將會正式開幕。
訓練中心位離將軍澳市區車程達10分鐘，現正考慮向市民提供接駁巴士
由於場地未有提供看台，將不會用作舉辦賽事
足總已和亞洲足協聯絡，積極考慮邀請日本、南韓等海外球隊租用場地，以增加收入來源。

原定今年年底完成，不過因為10號風球及天氣、環境影響，輾轉延至18年才完成。

足總已經聘請營運經理范偉華負責監督足球中心的工程進度，未來將會有一個約25人的團隊去管理中心，這個團隊未來將會隸屬於足總核下。范偉華曾經有過10多年的體育總會及會所管理經驗，他說足球中心有不少營運細節仍然要落實：「好像如何安排接駁巴士，這點需要再商討。

薛基輔表示，預計25人營運團隊每年大約花500萬港幣，接駁巴士約100萬，再加其他費用，中心每年營運開支約800至1000萬港幣，費用全部由足總負責。

欖球總會已經申請租用其中一塊人造草場，相信這些租場活動會是主要收入來源。

等了又等 將軍澳足球中心暫定18年4月開幕

劉榮業形容現今本地足球球員拎住個波似炸彈，有波在腳是嗱嗱聲交畀隊友；難聽啲講，現在球員攞腳波都瀨屎瀨尿，因為冇技術，點踢甲組呀？如要歸咎，足總要負責，高層只顧出風頭，唔搞好啲青訓，冇做好培訓工作，亦冇後着，太多嘢只諗短線，不想長線，當然現在搞青訓是比較難，因太多娛樂，多咗手機，青年人在球場時間自然減少。

咁size係咪同大球場一樣大？

中超應該都唔要
澳職又冇
仲有邊度去

都話左橫濱好大機會簽佢囉，
我講左成日啦
唔好再 FF 傑志簽佢啦

係咪大港腳以外所有梯隊, 包埋女足港隊都可以用一號場?

過幾個reply就會繼續討論

橫濱=70%
傑志=30%

估唔到佢咁老都有j league 球隊肯要

劉榮業屌鳩德德同埋件件

東方總監梁守志透露，由於聖誕日在銀牌準決賽對南區，為使球員集中精神應戰，會方決定平安夜安排酒店集宿，並在酒店食聖誕餐歡度佳節，之後好好休息，爭取打入決賽。

三浦知良40歲都仲有得踢J league

地位唔同
日本和仔咁

Cahill 仲要用外援位

枕頭仔

有名叫隱形戰機囉

足總又迫害東方，令到班球員係平安夜無得全情慶祝

40歲 51喇

睇下鄧達個樣幾開心

咁快搞掂轉會

sad

港隊又然

借咋喎

澳洲出線都係靠佢，用佢又有咩問題??
法叔夠37啦，貴州咪一樣搵佢做隊長打正選

樂仔令足總唔見7800

噓國歌罰三千

足腫班蛋散放哂風話閉門，
屌到最後咪又係罰錢算數

其實噓國歌有幾耐歴史 感覺由2015世盃外開始先多人噓

主場對不丹第一次

唔撚係講緊J2呀
On9衝出嚟柒

足總班人一定好失望
唔罰閉門冇人關心 班人冇得上電視 應該咒罵緊fifa

傳傑志
傑志貶價部

J2 league唔係J league

足總：問fifa，點樣先會罰閉門，請埋啲垃圾委員，次次都唔罰閉門，仲點搞啫？公平啲先得架嘛！

傳傑志XXXXXXXXXXXXXXXXXXX

ff討論下姐

仲有英超效應

噓歌罰三千 樂仔全餐一千

好似輕過哂之前馬拉狗

何廢老邏輯 又賽馬會科水
足總隻手遮天 係咪足球有特權

有人話阿根庭已經有

樹熊@傑仔

紅牌都要罰錢真係on9

亞洲球會賽黃牌都罰

不過係單場過左某個數罰

官永義61歲踢緊港甲

健健健健健 躺著也中槍

好似琴日先上陣

nowsport啲精華片完勝東網 出多啲

靜係部機都贏幾條街

Cahill如果係揀J2會唔會有得踢世界盃呀
同傑總一樣咁冇腦話踢港超可以踢入選世界盃

事實係J2甚至J3都係J League
日本人自己都係咁叫 好多年輕球員J3入第一球都叫J League First Goal

踢j2仲衰過踢傑志，起碼傑志有6場亞冠

其實以Cahill江湖地位，佢出到聲話要踢一定有份入選，佢仲要係附加賽功臣

Milligan踢千葉嗰陣咪又係國家隊常客

其實唔係真係有人誤會，以為我講既係 FC 橫濱 ar ma……

喜般條仔都完勝

Cahill而家夠唔夠體能打足90分鐘？如果夠的話，應該對傑志打亞冠有幫助

夠唔夠都唔撚關你kid child事啦

【港超聯】劉卓軒要做「絕肥體」
12月20日(三) 00:00

在網上搜尋器輸入「肥軒」，第1個結果就會出現標準流浪中場劉卓軒的名字。昔日的學界神射手、最佳年輕球員得主，25歲的劉卓軒不甘與「肥」畫上等號，新一季來到流浪決定減肥搵番自己。

「點解會肥？其實我又唔係食好多嘢，但喺南華冇乜上陣機會，個人頹晒唔肯郁，先搞到咁。」2015年上山加盟南華，可惜苦無機會，兩季只上陣7場：「有次我連後備都冇，要坐觀眾席，有人同我講：『肥軒，你仲肥過我呀，點踢波呀？』」這只是其中「出得街」的說話，但更多的冷言冷語，劉卓軒都照單全收，「其實好唔開心，但呢個又真係自己問題。」「全盛時期」的肥軒重達78公斤，佢形容真係跑兩步都冇氣！
直到今年加盟標準流浪，肥軒才猛然醒覺：「見到一班年輕球員，我覺得自己唔可以再係咁落去，我好想做番個好榜樣。」自此這位流浪中場不時早到加操練跑，球會健身室亦成為其「減肥基地」，勢要變番以前的「細軒」。「其實我真係冇猛咁食嘢，阿國（卓耀國）、BB（黎洛賢）食多我一倍都唔肥，我就食少少都肥……」飲水都肥的無奈，相信不是人人明白。談到流浪會長莫耀強設10萬元獎勵球員及助教減肥，劉卓軒表示：「其實有冇獎金我都會減喇，呢個決定係為咗自己。」

新任隊長誓幫流浪反彈

曾一度被評為港隊明日之星的劉卓軒，眼看同期的隊友都走得更遠，都希望爭一口氣：「見到以前嘅隊友踢大港腳，我都好開心，土生土長嘅香港人踢港隊，先會有更多球迷入場支持。可能球迷已經遺忘咗我，但我會證明畀佢哋睇，我都可以。」球會總監李輝立直言不會放棄劉卓軒：「佢有技術同潛質，曾經諗過佢可以做蔣世豪接班人，不過能否上番高峰就要靠佢自己努力喇！」

減肥關鍵從來不是在於計劃有幾周詳，而是在於決心有幾大，「以前會食宵夜，依家唔食喇，最多食個蘋果。唔可以白白浪費努力成果……」劉卓軒暫時減掉4公斤，雖然離目標仍有一段距離，但已有明顯分別：「依家跑得爽咗，狀態好咗，自信心都大啲。」對香港飛馬一戰，劉卓軒帶上隊長臂章，這位新任隊長表示：「今季希望大家一齊進步，以流浪實力唔應該係榜尾球隊。下半季目標一定係搶分，希望可以護級成功。」

樓上終於講返句人話
傳傑志真係好柒
傳高美斯都算，傳澳洲Cahill係笑話

又夠鐘推省港盃飛

贊B點睇?

小kid child 腦筍都未生埋
老師何必跟他計較

Kidchild
Kidchild everywhere

咁樣衰

第一季踢深水埗都勁，魔術腳

變咗魔術洪金寶

好似傑志咁請體能教練同營養師咪減到肥囉

講笑話唔夠你哋個總監既金句好笑

大佬啊，咪咁痴線啦.jpg

果隊四圍訓黎架咋

到時買都得啦

薄餅.jpg

上次體育係運動會佢同喜般著體育服比較震撼d

開燈都唔肯俾錢
仲話請人

高美斯而家 free agent，真係返黎香港落班!?

]

飛馬？

已經有古高同洛神😂wo, 除非古高離隊? 其實最岩去飛馬

你當勞高死架

【港超】前南華球員高美斯現身香港 並透露正自由身

前南華球員高美斯自上季因球會自降甲組而解約離港，之後宣佈加盟黎巴嫩球會Salam Zgharta。不過這名射手早兩日現身香港，而且剛剛在個人社交平台還表明自己與Salam Zgharta的短期合約已經結束，現正是自由身，令人不其然會聯想到他有可能與香港球會再次拉上關係。

Wai Lun Poon 可能富力，富力剛剛炒了兩位外援！！
Like · Reply · 7 mins
Manage
我睇垃圾波
我睇垃圾波 咁佢應該去廣州，黎香港搵唔到富力
Like · Reply · 3 · 6 mins

kitchee or 飛馬

返南華幫南華升班啦

學垃垃咁要慳皮

大眾望穿秋水的將軍澳足球訓練中心，將於18年4月開幕。

香港足球總會於周二(12月19日)召開記者會，行政總裁薛基輔宣布賽馬會香港足球總會足球訓練中心將於18年4月開幕，意味香港足球代表隊終於有一個屬於自己的固定基地可以長遠使用。

足總營運經理范偉華(左)及行政總裁薛基輔負責解釋將軍澳足球訓練中心進度。(本網記者攝)

將軍澳足球訓練中心暫定18年4月開幕。（香港足球總會圖片）

將軍澳足球訓練中心擁有6個11人足球場及1個5人足球場。(本網記者攝)

一如早前所講，將軍澳足球中心將有3個真草場、3個人造草場、一個5人足球場、停車場及基本更衣室等設施。這個將軍澳足球中心計劃最早在03年開始提起，原定今年年底完成，不過因為10號風球及天氣、環境影響，輾轉延至18年才完成。

3個真草場、3個人造草場的平面圖。(本網記者攝)

足總行政總裁薛基輔介紹說：「我們是由2016年開始與政府簽10年租約，即最少營運至2026年。如果營運良好將會續約。預計下月會完成基本工程，2月中完成所有配套設施，然後等待政府各部門檢查及拿取批文，3月底開始試用，暫定4月開幕。」

（香港足球總會圖片）

足總已經聘請營運經理范偉華負責監督足球中心的工程進度，未來將會有一個約25人的團隊去管理中心，這個團隊未來將會隸屬於足總轄下。范偉華曾經有過10多年的體育總會及會所管理經驗，他說足球中心有不少營運細節仍然要落實：「好像如何安排接駁巴士，這點需要再商討。另外，我們的球場反光燈角度只會指向球場，加上有租場才會開燈，會盡量減少對民居的影響。」

足總發展總監溫達倫(左起)、足總行政總裁薛基輔、足總營運經理范偉華現身會見傳媒。(本網記者攝)

薛基輔表示，預計25人營運團隊每年大約花500萬港幣，接駁巴士約100萬，再加其他費用，中心每年營運開支約800至1000萬港幣，費用全部由足總負責。屆時人造草場將會對外開放予公眾，確實時數仍然有待商討，另外欖球總會已經申請租用其中一塊人造草場，相信這些租場活動會是主要收入來源。

飛馬前面其實都好多人 遲啲仲有梁嘉恆復出

搵唔到班落, 不如搵老垃啦

地上最強
高美斯加卓耀國

你咁講贊狗會射到一地都係

呢度會精浸

理文仲有一個外援位
傑志又可能收返佐迪
但理文最需要嘅位其實係搵人派牌

收佐迪, alex雖然數據靚, 但實際狀態一般, 借alex俾理文好過

如果傑係搵高美斯打亞冠真係失望

點會呀

輪換下囉，飛馬而家班後備

係都借安基欺啦

如果真係要打天津，你估班大陸中堅頂得贏朱力土？

咁講姐

所以更加要簽D頂得撞得而唔係高美斯呢類

借盧卡斯過去可能機會大啲
alex留返嚟輪換
daddy鍾意儲埋啲球員嚟坐暖板凳、送水

對支那同日本仔都有著數

ture
alex打352既正前
或者343既右翼都可以

過往香港有冇類似既外援可以參考下?

巴偷 我 麥鞭etc

睇返林嘉緯、盧均宜近排出場紀錄
真係唔知點夠狀態打亞冠
本地賽淨返三場波，銀牌四強、聯賽對南區、東方，場場硬嘢，唔似會踢得多

要簽都應該簽多個利馬個個位嘅人 一冇左利馬成隊唔識踢波

如果av ky去到亞冠都冇得踢 就真係唔知留傑志坐咁耐後備做乜

盧均宜真係難d 仲有唐文同保連奴同佢爭

出咗局，例行公事可能有嘅
或者輸到三四五比零出嚟玩下咁

其實傑志今屆打亞洲賽個陣算係近年香港球會出去踢最齊腳既一次

王振鵬
金奉珍 艾里奧 列斯奧
唐建文 黃洋 華杜斯 丹尼
佐迪 新外援 費蘭度

郭劍橋 盧均宜 林嘉緯 保連奴 艾力士 辛祖

agger 而major又咁好態

如果西班牙三子都可以踢得亞冠，佢兩個都係留返本地賽多架喇

算啦吧

簽多個屈機前鋒應該都高分過東方

2006-2007 足總盃決賽 南華 對 愉園

小學ma

迪天奴

葡超中下游質素

簽Rogério de Assis Silva Coutinho please

羅渣里奧·迪·阿斯斯·施華·古天奴

2008年9月，該巴西前鋒轉到科威特聯賽冠軍科威特競技效力。
就係2009輕鬆玩弄南華後防果位
今年去過武里南
依家效力沙地球隊Al-Faisaly FC

有冇片睇下

傑志作客科威特佢玩到郭劍橋同成條傑志後防懷疑人生

04/01 19:45 首回合：香港 對 廣東 (99台ViuTV 於19:59直播)
07/01 15:15 次回合：廣東 對 香港 (99台ViuTV 同步直播)

若下次再有同類事件發生，足總勢面臨更嚴重處分，但貝鈞奇認為只會是罰款：「罰則上，是有閉門作賽、扣分等處分，但一般只是對影響球賽進行的行為才有這樣的處罰，預料再犯的話，將會加重罰款。」

之前就靠嚇，而家又話唔會

貝生有得見報 今次佢開心啦
點解次次唔見狗德

古天奴都回回地塘，始終速度型，一年紀大個作用就冇咁大，不過如果佢打港超應該都仲綽綽有餘，加上份CV咁靚，仲可以係中東滾下

睇下卓耀國有冇入選再作決定

唔撚洗諗直接入場屌柒大陸仔

條賤剷只係配合中共旗下傳媒造勢吹到呢件芝麻綠豆事好大
咁班奴才就有機會向主子表忠

唔係足腫入面班舐共人仕自己舉起個屎忽俾人入
人地亞洲足協撚想處理你地咩

agger 12月30都入場屌柒畜力

亞協盃半隻盃叫科威特SC盃

十卜

亞洲賽最深刻既撲救, 救到之餘仲要撲出底線

fb班人真係好on9
點解唔噓得匪歌 點解噓要ban球迷
成班都係狗總打手黎

原來保贊都自由身

Localfootball 本土足球 added 2 new photos.
35 mins · Hong Kong ·
【高美斯真係渡假咁簡單？ 前隊友保贊亦無約係身】

有消息人仕指，近日現身香港「渡假」的前南華射手高美斯已在十二月一日與黎巴嫩超級足球聯賽球會沙拉姆茲加爾塔完約，現正尋找球會落班，有傳現已收到香港飛馬及理文的報價，如若傑志願意報出一個非常高昂的價格，或可進入其考慮之列。

覺得早2年佢好過JDT個德甲中堅, 個德甲中堅除左名氣大, 表現其實只係不過不失
佢8月先同南華搞掂約落唔切班, 1月應該有d好d既東南亞球會吼

去飛馬啦

理文有機

嘩 而家邊個r邊個?

個傳聞係咪連登嚟

本土足球抹黑高美斯

枕頭仔考慮下啦 有機會比你駛錢

唔奇, 之前佢地定唔知學生講波話傳邊個去邊隊, 其實只係quote呢度9up

本土足球啲料都信

狂龍就黎俾人斬頭啦

唔講以為理文排緊第二，飛馬排緊第八

佐迪下半季返傑志，理文需要高美斯依類射手

飛馬亦可能，不過唔係必須，有查維斯

等我又9up話有傳卓耀國現已收到恒大及權健的報價，如若貴州願意報出一個非常高昂的價格，或可進入其考慮之列

幫我散開去

俾錯負評, SOR!

原來你都係廁紙佬fans

我幾時講過高美斯咁諗

理文有咩人夾到？飛馬都叫做有利馬
喺南華已經踢得辛苦仲要幫理文護級

本地波球迷識呢個古天奴仲早過利記嗰位

理文決定簽中鋒，邀請高美斯加盟

觀望下

理文都有利馬

因為理文反垃垃係清泉

屌

我肯撚定本土足球只係上完連登
就鳩up話飛馬理文有出價
賭乜都得
上次亞冠抽籤篇文已經錯九彩

9up冇成本

無錯
高美斯+利馬 應該掂

因為理文反垃垃係清泉太重要, 要說三遍

掂條撚咩 睇左幾場成班人都唔知踢緊乜閪

元朗區議員黃威信

有效益, 至少呢度已經有版幾紙討論佢地

都係睇返d有益野

我國Teaser

仲有幾隊馬超中下遊未簽亞援，國仔省港盃要加油

首回合入三粒
次回合再入兩粒
OK?

利馬真係唔差
係個中場近乎零供應嗰下弊

羅神執返保贊高美斯咪fit哂囉

7月已經咁講 可能佢2個太貴, 個陣唔想食肥約

保贊又同牙凱同隊

用返fake news聰名言講句: true

傳檳城有意收購卓耀國

又fake又true

期待唔期待?

飛馬用羅斯細佬夠啦
76勇呢排又ok

羅斯收左皮

搞清楚，查維斯本身打中堅架喎

羅斯抖幾耐 當佢未咁快復出轉打343有無得諗

76 保贊 細佬
黃俊皓 利馬 晉銘 小志強
艾華 高美斯 陳7

後備有澳洲佬方便調配

搵個入9球既打返中堅會唔會太搞笑

有簡廸都唔用

oncc最新出果條精華片俊立又發癲鳩叫理文

本身打前鋒呀？KB見佢冇料到先擺佢係中堅

前鋒>中堅>前鋒>中堅>前鋒now

最新傳苦力有意簽高美斯/保贊

呢啲傳聞先合理

傳省港盃或者會玩雙料娛樂
Mark Sutcliffe18 December 2017 at 12:43
We are still discussing with the Government the possibility of playing a 'double-header' at the HKS to give the women more profile. If this is not possible, the match will be played at TKO at 3pm on Thursday 4th.Women's football is a priority for us and we will try and arrange more matches for all of our representative .

係，因為無中鋒，派路域out高美斯in合理

咪搵左魯卡斯

唔係無中堅先拉佢去後面咩

$100變雙料？

佢拉去後面之後先開始識入波

如果苦力出手我覺得都9成得米

lm

魯卡斯被炒99.999999%
非fake news

好混亂

到底佢本身係中鋒定中堅

本身係前鋒 一直都係
個場對南華 艾華度傷左 kb搵佢打後頂住先 點知個場完封高美斯

用完即棄

正常

我呢個係100%真嘅消息
緬甸球王Kyaw Ko Ko 外借加盟泰超清邁聯
揸住本東盟護照>>>特衰

【🇸🇬️ 星洲雙龍抵泰 🇹🇭️ | 東盟門將泰國吃香】
------------------------------------------------
不少香港波友恨咗好耐的葉鴻輝外流仍未成事，
但本應極難亦甚少從本土外流的東南亞門將，
近日就好事成雙，都是新加坡頂尖門將：
繼夏辛‧辛尼（Hassan Sunny）重返泰國加盟陸軍聯後，
另一新加坡門將「*伊沙‧馬本（Izwan Mahbud）」，
也就是前年世界盃外圍賽封死日本的那一位，
亦剛剛加盟泰國東北「廊磨南蒲府（Nongbua Lamphu）」的球隊「廊磨柏市雅（Nongbua Pitchaya F.C.）」。
同是泰國第二級聯賽（T2）球隊，
都會以東盟外援身份註冊。
.
🇸🇬️🇸🇬️
-------
* 「伊沙」是以他自我介紹時的唸法譯成。
.
🇸🇬️🇹🇭️
-------
廊磨南蒲府據本站顧問 Messi K 所說，
是個「沒有甚麼」的地方，
那相比新加坡應該差得遠了，
而伊沙更是從淡賓尼流浪減薪加盟，
可見其外闖上進的決心。
當然有決心之餘亦要有外力時機配合，
而這外力時機正是東盟外援制度。
.
🇸🇬️🇹🇭️
-------
泰國聯賽（T1）仍未全面實行東盟外援制，
外援註冊雖已增至 3 + 1 + 1，
但可派上陣的仍是 3 + 1，
那個「1」是亞援或東援，
加上明年會降五隊，
連中游球隊亦須更加謹慎，
大部份仍會盡派外援在門外三線，
再加上門將位置特殊，
故此要保證上陣時間，
尤其是初到泰國的伊沙，
則加盟已全面實行東盟外援制的 T2 球隊更為適合，
待二零一九年 T1 亦全面實行之後，
以及適應泰國聯賽環境之後，
才找 T1 球隊轉投也不遲。
回巢的夏辛辛尼應該也是如此盤算。
.
🇸🇬️🇹🇭️
-------
事實上，論泰國門將實力，
雖有出類拔萃者如蒙通聯門將卡雲，
使國家隊未來五六七八年也毋憂，
但以整個聯賽的平均水準計，
門將這一環也許是十一個位置之中最弱的。
所以增設了東盟外援這個頗為特殊的名額之後，
優秀的東盟門將加盟泰國的機會馬上大增。
之前夏辛辛尼加盟陸軍聯是罕見事例
（二零一五至一六年），
但往後也許常常見了。
泰國聯賽亦甚少高大門將，
那些混血的或天生高大的東盟走膠龍或會身價上升。
.
🇸🇬️🇹🇭️
-------
先以東盟外援身份晉身泰國，
修練成仙後再上一級到日本去，
捨身成佛後更上一層往歐洲飛，
東盟球員受惠於泰國及日本的新外援制度，
將可以如此編織美夢 + 規劃人生，
就算止於泰國亦已很不錯了，
尤其是對於本土聯賽陷入通縮的新加坡球員而言。
香港護照用來旅行十分方便，
但用在亞洲尤其是東南亞球壇，
目前就似乎遠不及一本東盟國的護照便利。
有實力有決心，還得看緣份。
港澳台外援名額？只能待中國足協再開門了。

先以東盟外援身份晉身泰國，
修練成仙後再上一級到日本去，
東盟球員受惠於泰國及日本的新外援制度

高美斯透露目前無合約在身，雖然懷念香港的生活，卻未有港超球隊提出斟介

what

成巴打落本土足球度

證實本土足球上連登攞料

台灣足球翻轉系列4（中央社記者龍柏安台北16日電）台灣早年足球輝煌歷史，是靠著香
港國腳在亞洲撐起一片天，1971年後沒了「港腳」支援，台灣足球命脈被截斷，進入了長
達近半世紀黑暗期。

受英國殖民影響，足球成為香港地區最主流的運動，也是亞洲最早發展足球運動的地區。

談到「港腳」，有「亞洲球王」封號的李惠堂是關鍵人物。1949年兩岸分治後，在香港發
展的李惠堂支持中華民國，出任中華民國足球代表隊的教練，並且帶來多名香港華僑名腳
助陣，組成了一支以香港名腳為主的「夢幻足球隊」，在1954年馬尼拉亞運奪金，並於
1958年東京亞運連霸成功。

若不是1962年印尼亞運出現政治因素，導致中華代表團被迫退出雅加達亞運，這批「港腳
」大有機會在亞運締造3連霸的霸業。

除亞運外，1967年中華隊也靠著「港腳」撐腰，在台北田徑場踢下亞洲東區冠軍、晉級亞
洲盃會內賽，隔年中華隊前進伊朗，最後以第4名做收。但港腳之後不再替中華隊效力，
這也成為中華隊史上最後一次在亞洲盃會內賽中亮相，迄今已長達45年。

早年舉凡國際重要比賽，中華隊都有「港腳」身影，也因「港腳」太好用，導致許多台灣
本土球員只能淪為二軍，發展不進反退。因此當1971年後，香港選手不再代表中華隊出賽
，台灣足球命脈瞬間被截斷，在亞洲足球的地位也一落千丈，直到近年才有復甦跡象。

中華隊在2011年引進中法混血球星陳昌源（Xavier Chen），除擁有出色的傳球技術，防
守判斷能力也是一流，加上外型俊俏帥氣、彬彬有禮，瞬間成為媒體與球迷的新寵兒。他
首次披上中華隊戰袍出賽，在台北田徑場湧進超過1萬5000名球迷進場觀賽，為台灣足球
掀起一波前所未有的熱潮。

陳昌源在今年宣布退休，不過透過足協與經紀人陳家銘的奔走，中華隊再次引進了旅英好
手周定洋以及小將沈子貴，加上原有西班牙混血後衛殷亞吉與「台灣女婿」朱恩樂等人，
台灣足球似乎終於守得雲開見明月。

然而隨著旅外球員大量返台效力，台灣足球看似風光，但最重要的仍是如何提升台灣基層
足球動能、培育更多本土好手，否則台灣足球仍是如早年靠著「港腳」撐腰，創造出曇花
一現的風光，當他們都離開後，台灣足球又將迎來下一次黑暗期。也許這五到十年我們仍要靠旅外或入籍
但希望十年 二十年後我們自己養出來的球員就比外籍的還強!

廊磨南蒲府據本站顧問 Messi K 所說，
是個「沒有甚麼」的地方，
那相比新加坡應該差得遠了，
而伊沙更是從淡賓尼流浪減薪加盟，
可見其外闖上進的決心。
上進的決心

true
btw 苦力la

高美斯有空時仍會看港超，但覺得港超整體水準好像不如以往

張廣勇稱，暫未有意再投資港超球隊。

而我個人希望能繼續在亞洲落班，也希望能繼續參加亞洲賽

高美斯坦言不太喜歡在黎巴嫩生活：「黎巴嫩有很多好球員、聯賽水平也不俗，卻不太安全，我並沒有實質地遇過一些危險的場面，但在街上總能見到軍隊。」

他又透露，黎巴嫩國家隊11月作客港隊之前，曾跟他在塞爾維亞合作的主帥拉度洛域來電，希望獲得港隊球員的情報，惟他堅拒「賣港」：「我不斷說什麼都不知道，我怎麼可能幫他呢，我支持的是香港隊啊！」

高美斯特意抽空到前南華足主張廣勇的辦公室探望，他先與張廣勇到房內「密斟」半小時，始接受訪問，但他強調自己的合約問題早已解決，與這位前足主關係友好，「無論任何時候，Wallace（張廣勇）都十分尊重我。今次回港3天，除了探望朋友，也有些私人事務要處理。」

收皮啦贊B

相反Kim作為教練, 都會將戰術1510話哂俾對家知

發覺高美斯講野同踢波都好高質

咁愛南華

最後，拉度洛域揾左迪恩飲coffee

走一隊南華, 入一隊理文

嘩............賣港

上季效力南華的塞爾維亞籍前鋒高美斯，自「少林寺」自降甲組後，一直未有露面。近日這位深受球迷愛戴的射手回港度假，他透露目前無合約在身，雖然懷念香港的生活，卻未有港超球隊提出斟介；他亦仍有留意港超聯，並指出南華降班、東方龍獅戰績下滑，令整體水準下降不少。

回港僅3日的高美斯，今午特意抽空到前南華足主張廣勇的辦公室探望，架着太陽眼鏡現身的他星味十足，甫見記者即熱情地握手問好，他先與張廣勇到房內「密斟」半小時，始接受訪問，但他強調自己的合約問題早已解決，與這位前足主關係友好，「無論任何時候，Wallace（張廣勇）都十分尊重我。今次回港3天，除了探望朋友，也有些私人事務要處理。」

點擊觀看高美斯為南華披甲的片段：

離港後遇不快經歷 拒向黎巴嫩「賣港」

南華自降後，一眾球星四散，29歲的高美斯去向一直受球迷關注，他坦言離港後曾輾轉加盟埃及超聯球隊索莫哈，再轉投黎巴嫩超聯球隊沙拉姆，惟當中經歷不太愉快：「埃及超聯是非洲最高水平的聯賽，比香港比賽高水平得多，但我加盟後，卻因為一些關乎外援身份的文件出現問題，僅1個月就解約離隊，加上那時才剛剛經歷完南華的事，真的不太愉快。」

談到黎巴嫩球隊沙拉姆，高美斯稱自己上陣12場攻入6球，惟僅簽下短期合約，所以季中已離隊，並坦言不太喜歡在當地生活：「黎巴嫩有很多好球員、聯賽水平也不俗，卻不太安全，我並沒有實質地遇過一些危險的場面，但在街上總能見到軍隊；而且那種感覺跟香港很不一樣，在香港，我同樣要適應全新的文化，但香港人十分友善、很尊重我，在黎巴嫩則不一樣，人們的態度和思維很不同，生活也不容易。」他又透露，黎巴嫩國家隊11月作客港隊之前，曾跟他在塞爾維亞合作的主帥拉度洛域來電，希望獲得港隊球員的情報，惟他堅拒「賣港」：「我不斷說什麼都不知道，我怎麼可能幫他呢，我支持的是香港隊啊！」

張廣勇（左一）與部份曾任南華足球隊職員的員工，向高美斯送上一份「紀念冊」，內裏載有他在落效力時的報道及照片，高美斯收到後即詳閱，道：「我爸爸會十分高興，他一直收集關於我的報道。」

高美斯在港效力時，實力廣受球迷認同，球迷現時最關心的，仍是他會否回港落班，目前為自由身的他道：「我收到來自歐洲和亞洲的球會邀約，未來一、兩周就會決定下一步，而我個人希望能繼續在亞洲落班，也希望能繼續參加亞洲賽，畢竟在亞協盃為南華攻破柔佛大門的一刻，仍是我最懷念的時刻……無疑，我很喜歡在香港生活，但由我離開南華到現在，都沒有香港球會向我提出斟介，若有機會，我當然會回港，一切都仍有可能，也許明天我就會回歸港超呢。」他說，最令他感動的，是香港球迷的態度，「現在，我仍常常在Facebook收到香港球迷的信息！即使場內是敵人，在場外，不論是東方、傑志或大埔球迷，都十分尊重我；更神奇的是就算我們輸波，球迷仍會送上鼓勵，在歐洲，根本不可能出現這種情況！」

儘管眼前未有機會重返香港，但高美斯仍有留意港超聯：「我有空時仍會看港超，但港超整體水準好像不如以往，南華降班、東方的成績也不理想，只餘下傑志。其實東方有很多好球員，我相信他們會重返前列；但沒有南華，一切都不一樣了，南華是香港最偉大的球會，也是最受歡迎的球隊……相信所有人都很掛念南華，希望未來兩、三年，南華會重回港超。」惟他今次回港時間較短，未能跟陳肇麒、陳偉豪、艾華等舊隊友見面，也不清楚同鄉保贊的現況，落實新東家之前，會先回塞爾維亞，跟家人共度聖誕，「儘管塞爾維亞的聖誕在1月7日，但之前在香港落班致未能過節，今年要好好慶祝」。

離開之前，高美斯再逐一跟各前南華職員道別，並再次強調：「南華一定會回歸港超，無論是1年、2年或5年。」可見在港短短一個球季，已成為他記憶中最美好的片段之一。至於前足主張廣勇則稱，暫未有意再投資港超球隊。

賣港賊滾出香港

「我不斷說什麼都不知道，我怎麼可能幫他呢，我支持的是香港隊啊！」

睇到呢句真係咸左

go Indonesia la diu
我立知情所以踢走佢

想像到個畫面, 好似電影咁, 俘左個虜, 你到底講唔講, 佢答什麼都不知道, 之後就

有無手足支持派護照比鳩美斯die for hk

其實會員 黃巢 係邊隊fans啫？
成日叫理文做清泉，但係又話自己係don't慌fans?

高美斯好有球味 希望飛馬簽到佢 進一步威脅傑志

佢屌尻我睇東方籃波點會係東方fans

佢真係難分真與假

Lets die for Hong Kong!
左腳重炮
威震亞洲

高美斯冇passport都肯die for hk

好想佢留港 保贊一齊翻埋黎就好

高美欺去南華幫升班啦

南華：不了，我要收檔

屌話撚咗係上嚟收料嘅喇
btw高美斯 講乜都唔知真係感動

香港球員學下

幾多

高美斯

高美斯當香港人係自己人，唔肯出賣香港 (respect！)

相反足總班人就督灰賣港

Kelvin曾推薦一名外援前鋒予一支中下游球隊試腳，當時球員表現不錯，其履歷踢港超足夠有餘，該球員當時僅開價月薪3500美元，仍遭拒絕。想不到這名前鋒在同年夏天獲港超班霸提供合約，人工加了一倍有多，更成為該季其中一名最佳射手。

王6c
兩萬幾都唔肯俾

搵個外援兩萬幾已經好基本

即係南華都係5萬蚊月薪 唔貴

講真3萬係basic
仲要租屋同寄錢返鄉下
有D要養埋仔仲麻煩

元朗連希堅奴都唔要
人工又唔貴
今季無中鋒差好遠

不要再提了

俾王6c搞就真係算9數
上季有好表現今季就縮皮

唔係除左人工外，球會另外俾租屋津貼咩？

含家剷九巴lo 又唔早d講唔玩
今季簽垃王 咪又係死左腳 又play唔到中鋒

諗起當年南華個里奧150k人工, 個陣蔚山現代都有開offer俾佢, 佢揀左南華

最令他感動的，是香港球迷的態度，「現在，我仍常常在Facebook收到香港球迷的信息！即使場內是敵人，在場外，不論是東方、傑志或大埔球迷，都十分尊重我；更神奇的是就算我們輸波，球迷仍會送上鼓勵，在歐洲，根本不可能出現這種情況！」

hi i am your fans xxxxxx renee xxxxxx⋯

btw萬一（萬一）真係去畜力就激死球迷了

陽光其實都係載通

快d揾人inbox高美斯，通知佢畜力係香港球迷公敵

南華獲30歲巴西前鋒里奧加盟，該巴西黑人前鋒里奧曾到奧地利及挪威搵食，近期到南韓蔚山現代試腳，南華領隊金判坤收到消息後，立即建議出高價搶人，結果里奧選擇來港，與南華簽約一年

九巴元朗係7-800萬班費
今年真係縮水得好緊要

kim又然

true

唔怪得之冇人食張約

雖然只在港發展一季，但高美斯已對香港有濃厚感情，他透露黎巴嫩主帥曾在他們作客港足前致電「索料」，惟高美斯只表示：「我甚麼都不知道！」因為高美斯支持的，是香港隊。

原來佢對球員咁好

諗起卡路士都簽兩年約

佢有心搞 不過唔識搞

個陣有場亞協作客對唔知邊隊, 有球波睇到我呆左, 大眼左閘位直播斬俾俾里奧, 里奧一路跑住食住中堅個身位, 個波一彈再跌落黎個下佢抽射, 個波掛網入
本地足球未見有球夠個球靚 不過條片搵唔返........

有錢，但啲錢用嚟鳩fing

2010年亞協主場對vb競技嗰場里奧真心屈

佢班領隊亂黎

我唔知第個班主點， 過年睇波佢主動走去南華球迷派利是，仲要唔係$20

佢肯上連登
跟呢度意見
每個位置照單執藥簽港超球員
已經唔同哂

東方升班最尾果場係元朗踢都有派利是
你行過球場肯入去行下都有100蚊收

大隊有
其他就好似冇

油渣對球員好
但最後大豪都唔領情

你係張修維，定係張吉軒？查實好大機會係同一個人，而且仲涉及報細年齡事件！天津權健主力之一嘅張修維，日前因醉駕而被判罰8,000人民幣，拘役三個月卻獲緩刑。天津市和平區人民法院更證實，就係呢位中場球員曾經使用「張吉軒」嘅名字。今次真係大件事！中國網民做嘢速度真係快，竟然搵到一張四川成都市學校甲組聯賽報名表，有「張吉軒」嘅名字，出生日期為1994年3月13日。另一份第七屆城運會足球項目報名表，成都陣中18號球員係張吉軒，報上相同出生日期。
不過，張修維晌中超填報嘅出生日期，竟然係1996年3月13日，足足細兩年。網民認為張修維有報細造假之嫌，連中國足協都決定調查此事，家陣已在搜證中。天津權健方面未有回應事件。張修維同張吉軒係咪同一人？阿周都想快啲知！

#CSL2017 #中超 #咩都係假 #張修維 #張吉軒 #天津權健

支那狗

張修維應該玩完
仲話一代新星

垃立有租屋津貼啊!!!
應該唔係劏房

高美斯快D返港超
南華快D返港超

SCAA

過往「栢倫」曾外闖中甲，不過最後結果並不如意，再有機會的話，他亦希望讓自己試多次：「我依家讀緊Year 3，完成學業之後，想趁年輕外闖多一次，睇吓自己可以行到幾遠。今次比當年更成熟，目標係東南亞、中國或者北美，但我企位仲未做得好，出去對波Timing亦未掌握好，我知道自己要再進步先至有機會。」

【港超專版】大食宅男方栢倫：我愛住家飯！

佢當年中甲都冇得落場

澳門通緝犯入策前盡也一舖

爆房陳條雞蟲未過半場已經早涉，氣喘下喘下連界外球都掉唔起

對佢幾好都無用
世界仔，反骨有前科
當年剛開始大陸人來港自由行，樓價升地產市道昌旺，地產佬跳草裙舞去垃立時，公開嫌打柒羅工無自由

咁佢確實未黎香港之前真係中堅位
同迪天奴一樣

以前就租東涌，而家唔知有無變

點都好，最唔想高汁外援去畜力

我垃有無30尺比到外援

陣間又畀人話你十劃未有一撇就嫌三嫌四

仲記得上屆入波之後成隊列隊向支旗致敬
同埋梁學銘中指

事實係好多真心膠
唔好講建制藍絲嗰啲 好多左膠都唔支持

freerider應該濕晒

曼聯
柒撚到呢

有喎, 頭半季帶佢過去個教練(李金羽?)成日搵佢踢左邊
一換教練就冇得踢

fake news黎唔好再推了

姓梁係特別傻鳩

佢開頭正選，反而球霸凱冇得踼

我基同大家講聲「早晨」。

傳飛馬傑志有意簽高

比？

繼勒邦占士之後會高比拜仁

高比妹祖已經喺度喇喎

高梵

呢個正路
唔知佢係支國人工幾多呢

fake news聰

而家應該住馬鞍山，成日都係個邊見到職球員

你係邊聽返黎
琴晚有人都咁同我講
有傳傑志借安基斯去飛馬 簽高梵

傑志借安基斯去飛馬really?

高梵雖然係有用
但傑志踢法真係唔係幾啱佢

簽高梵把撚咩
有個一樣既費蘭度

傑志踢法係咩

斬呀! 斬呀! 斬呀! 9981斬!

兩位fakenews聰一齊出現了

識波既人自然會明

利申：唔識波

高梵速度快，仲係本地球員
有速度形前鋒係前場係亞冠回防/進攻作用大，好似東方用麥基，alex上年狀態好都做到，今年唔知

佢嚟之前係前鋒
當初係因為沙華大傷，先簽佢返嚟頂住檔
佢喺澳洲初出道，06年嘅時候踢過一段時間中堅

係咪好亂呢？

場上有三個波都唔夠踢

轉會窗港超
第二個註冊窗：2018年1月2日至2018年1月29日

會唔會亞冠唔註費蘭度用高梵
慳番個外援位

咁係咪簽高梵就唔駛注費蘭度先

上年咁辛苦博到個亞冠位 依家先話唔註佢 真係好咩

睇下之後簽嘅
新外援前鋒咩級數先知

有報道稱基藍馬在權健月薪達4萬美元，即超過30萬港元，若屬實即其效力權健2年總薪酬超過740萬港元，當中尚未計算獎金，今年更沒有在中超出場。

fat fat

樂視香港已入紙申請清盤

高梵唔佔外援位已經好好用

可以最後10-15分鐘出來狂爆對手

正式收皮

大哥魚班講波佬返唔返到now

大豪係咪喺樂視講波

支持清泉陳葦如擔正, 只係lesport簽返南美驄

YES, 佢同牛丸
Peter, 梁大佬係now

now要返鄭兆聰is ok

聽南美聰講一定唔會訓著

個個以為泊到好碼頭, 跳哂船, now唔好咁衰仔要返呀

大哥魚退休算啦

係沙田撞過佢，真人都幾老

泥爾馬去左法甲, 去tvb講啦

佢啲港超新聞片長過大台、有線係好嘅，fb睇又方便
但支那嘢

呢個係腦筋上嘅錯誤

哎唷！！！！

堅成話冇事 唔知真唔真

咁似Peter Leung嘅

即係點？分家？

費7 lwb 畫家左翼

高梵打右邊架嘛

佢死左腳 本身踢左邊 廢kim將佢變逆足翼

true, 高梵左翼

高梵鳩爆落底鳩出d大力傳中就得

佢啲傳中仲屎過麥基

記得當年去傑志係想打亞協 點知最後冇註佢

有速度 有啲腳法
不過衰獨食 成日紐到冇晒位都唔交

恭喜估中咗嘅球迷朋友，結果應該會喺今日晏啲公布，~~~~~~

Komazec> pegasus comfirmed

good choice

球隊(南區)利用上周輪空的時間，拉隊北上到三水進行集訓，以提升比賽狀態

2017-18香港足球總會高級組銀牌準決賽 冠忠南區火併東方龍獅

係獨食左d

唔止啲啦
佢係好撚獨食

東方印氧氣箱贊助上心口

【東方龍獅足球隊 x O2 Capsule Box 攜手再創高峰】
「聖誕快車」踩衡油，東方龍獅先後會喺聖誕節上演嘅高組組銀牌4強迎戰冠忠南區，然後喺28號晚聯賽主場補賽對夢想FC。面對頻密賽程，球員除咗要適當調節休息同飲食，仲可以透過高壓氧氣箱嘅運動科學原理，加快恢復體力。而喺聖誕節銀牌4強開始，東方龍獅足球隊將會穿上印有O2 Capsule Box贊助嘅球衣上陣，抖擻精神再創高峰。
至於各位第12人等咗好耐嘅本年度聯賽及亞冠盃版主、客球衣，將會喺1月公開發售，大家記住密切留意我哋fb專頁喇！

#EasternLongLions #O2CapsuleBox #瞓完氧氣箱人都sharp啲 #好消息陸續有嚟 #SeeUinXmas

我仲以為踢亞冠外會用返上年嗰件添

O2 令人諗起阿仙奴

好似

琴晚ABL埸邊都有

今次贊助唔會又係簽半季下話

有新贊助可唔可以簽下人
唔該

榮：

真係去飛馬就好

睇梵高狂撚對面後防但入唔到波都係一種享受

恭喜估中咗嘅球迷朋友，結果應該會喺今日晏啲公布，~~~~~~

爭標

做乜唔用橙色呀

係咪因為有人同佢講咗係南華二隊咋

你句恭喜估中咗嘅球迷朋友，喺邊度copy 出黎？

留名結果係返祖家

南區直線抽擊足總

冠忠.南區足球會 KC.Southern District Football Club
2 mins ·
【對馬高斯被罰停賽感不公 -主教練鄭兆聰】

冠忠南區目前正積極備戰聖誕節對東方龍獅的高級組銀牌準決賽，但比賽尚餘幾天，卻收到壞消息，球隊首席射手馬高斯被秋後算帳，被罰停賽，未能在這場重要賽事上陣。

事緣在港超聯第七週東方龍獅對冠忠南區的賽事，比賽進行至63分鐘，馬高斯在一次爭頂中被足總賽事小組裁定蓄意用手用力打向東方龍獅29號球員的頭部位置，而當時裁判員並未有察覺及對馬高斯作出任何行動，因此判罰馬高斯觸犯紀律章程第四章2.1.2項「兇暴行為」作出檢控，而需要停賽。

及後球隊提出上訴，並聯同律師出席昨晚的上訴會議，雖然「兇暴行為」的指控上訴成功，但就以另一項紀律章程第四章2.1.1項「嚴種犯規」作出判罰，因此馬高斯始終無緣在高級組銀牌準決賽上陣。

主教練鄭兆聰在今早舉行操練前接受訪問，並對於馬高斯被判罰感到不公。Ricky說：「從教練身份來說，當時來自門將的死球，而馬高斯及梁振邦同時跳起爭頂，球證距離接近，完全清楚見到事發情況，而當時沒有任何判罰，比賽繼續進行，而梁振邦沒有任何投訴，因此我覺得這個指控對馬高斯不正確。從我角度，足球比賽一定會有身體接觸，如果大家重溫該場比賽，我們球員在幾次進攻角球攻勢都受到對手的侵犯或推撞，這是比賽的一部份，所以相當明白，但對於尺度如何，就是一個極大疑問。如果我們學習秋後算賬(錄影帶執法)，應該學習最好的一方，好像歐洲足球。就以英超為例，他們秋後算賬非常清晰，相反在香港就非常不清晰。如果每每有身體接觸，就以你覺得、有機會去傷人去判決，這個準則的確需要更清楚界定，因為會影響球賽進行。至於為何今次聘請律師出席上訴，主要原因是球證距離近，但就認為球證看不到，加上受害者又沒有投訴，準則是如何？如果球證看到，但又秋後算賬，這樣就是挑戰球證執法。這事發生未嘗不好，至少可以讓大家知道賽制或罰則是如何。」

Ricky最後重申，以現時情況看來應該要檢討現時秋後算賬(錄影帶執法)的準則，就以今次事情為例，每場賽事都會有球員被罰，但足球並不是這樣的。

#冠忠南區 #冠忠巴士 #SeniorShield #發放正能量 #HKPL #unityisstrength #wethesouth #秋後算賬 #錄影帶執法

次次都係下半季先有贊助商

何廢老今次會唔會又話係5件隻手遮天XYZ

比少半季錢，淨係想贊助有亞冠踢果段期間

【高美斯強勢回歸香港！】

去季表現出色、深受球迷愛戴的高美斯，今日正式簽約加盟香港飛馬，強勢回歸港超！高美斯去季效力南華，各項賽事上陣27場共入15球，當中開季連續七場取得入球，精湛射術被球迷稱為「Mr. Right」。他離開香港後曾短暫效力埃及超聯球隊索莫哈，因外援身份文件出現問題，只一個月便解約離隊。其後他加盟黎巴嫩超聯球隊沙拉姆茲加爾塔，上陣12場攻入6球，保持高效率。但因當地政局不穩，加上適應文化問題，他在完成短期合約後離隊。

香港飛馬教練團認為他曾在香港證明實力，射術精湛，適合球隊的戰術。高美斯表示離港後一直有留意港超，他認為飛馬是一隊年輕有活力的球隊，十分期待與艾華和陳肇麒等上季合作無間的舊隊友故劍重逢，協助球隊奪取錦標！

美斯

邊個唔信我？

個日本仔點

小傑仔顫抖吧

Real news

True news 靴

飛馬

btw飛馬張相真係影到美斯好柒

陳7要打後備了

行行吓工展會差D射咗
major加高美斯

個日本仔唔簽 跑狗倫踢得好

正想講一定有人spin去傑志度

衰過茶記簽約

小傑仔咁睇小人 出咁小人工 用你lucas 妹祖啦

張相用嚟整尋人啟事就得啫,好心簽約就影張靚啲嘅相,最少都要有件波衫啦

下半季可以有唔同戰術作戰
港超冠軍

開個價黎聽下

多過王6c 我估

我>高美斯

hea嚟講，係

好失望

根據亞洲足協發布的文件，最多球會申請亞冠牌照的是日本，合共有47家來自日職、日乙、日丙的球會提交申請而且經審核後全數合資格而獲批，韓國就有22支球隊申請，所有韓職球隊獲批，次級聯賽10隊球隊也有9隊獲發牌照，明年角逐中超的16支球隊包括升班馬大連一方、北京人和，與及降至中甲的延邊富德、遼寧的亞冠牌照申請也得到審批，香港就只有傑志、東方龍獅提交了申請。澳洲有10隊申請亞冠牌照，除了威靈頓鳳凰及阿德萊德聯，其餘8支澳職隊都獲發亞冠球會牌。

至於今年重新啟動的印尼聯賽，18隊申請亞冠牌照僅佩斯查、萬隆、馬都拉聯、峇里聯及阿雷馬獲牌照，而峇里聯也因此憑聯賽亞軍身份獲亞冠盃第1圈外圍賽資格。西亞國家方面，伊朗有7支球隊獲發牌照，沙特阿拉伯12隊申請僅5隊過關，阿聯酋也有12隊申請、有9隊過關。

亞洲足協球會牌照申請果公布 中日港申請亞冠牌球會全獲批

呢球邊有可能抽後算賬停2場

高美斯還錢.jpg

以打港超計
簽高美斯的確係一個靚簽

驕傲在無愧初心！

南區下兩場對手
銀牌 東方
聯賽 傑志

不幸既事情又發生，巧合下傑志對手又被迫害

有南華出offer，即係唔係2017啦

高美斯：行開啦

以錢代

話時話，禾果還哂錢未？

傑志球迷咁落力叫佢還錢，可能仲爭緊佢地錢

我傾向相信係香港班球証亂尻咁罰，而唔係刻意針對某隊

不過唔知點解成日都係傑志受益
擺明球證迫害傑志 令傑志日日受千夫所指

諗起當年太陽飛馬單case

你講個委員會名單出嚟數下有幾多個球證

以錢代刑
馬高斯對傑志唔洗停
好似係

實係益左可以以錢代刑唔駛停賽既對手傑志，而唔係益左一定要停賽既對手東方。

足總賽事小組有乜人？

打和super唔使爭

被足總秋後算帳 馬高斯缺席銀牌賽四强

銀牌四强賽會在今個聖誕檔期上演，其中冠忠南區會在聖誕節當日與東方龍獅爭入決賽，但中鋒馬高斯因為在上月中對東方的港超聯一次動作被秋後算帳，要在銀牌四强停賽。南區上訴「成功」，但馬高斯被判觸犯另一條例，仍要停賽。

所涉及的賽事為上月17日東方在旺角場迎戰南區的賽事，當時馬高斯與梁振邦在中場爭頂，馬高斯被指手部有動作意圖攻擊梁振邦，惟沒有擊中，馬高斯亦落地不慎扭傷，當時球證沒有吹停賽事，梁振邦亦沒有任何投訴。

然而，足總賽事檢閱小組觀看賽事影片後，紀律委員會早前決定以《紀律章程》第四章的條例2.1.2「兇暴行為 – 在並非與對方球員爭球的情況下，無論在比賽範圍內或外、是否在比賽中，使用過分力量或作出一些野蠻的動作，如踢、毆打或以頭撞擊任何人士及危害對方的安全。」追加判罰馬高斯停賽，犯下這條例最少需停賽兩場。南區委派律師上訴後，上述指控上訴成功，但馬高斯被改控條例2.1.1「嚴重犯規-比賽中與對方球員爭球時使用過分力量或作出一些野蠻的 動作〔在爭球時從正面、側面或後面衝向對方並以單腳或 雙腳作出攔截〕及危害對方球員的安全 。」此例最少停賽一場，而馬高斯最終被罰停賽一場，無緣在銀牌四强上陣。然而，在涉案後，南區已進行了兩場比賽，當中馬高斯在本月10日對理文的賽事，因累積五面黃牌而停賽。

毒果話停一場
究竟停一定兩場？

一定唔會係益東方啦
上場紅左件要南區9打11 其實最終東方都冇得益 係傑志菁英盃得益

九件條仆街為左東方比人屌 隻手遮天黎個以德報怨

Football weekly 話停兩場
南區官方FB就只提到銀牌四強要停賽
毒果話停一場

FIFA最新Ranking國足再跌一位

山雞計劃成功做到嘅野:
將聯賽個名更改為港超
加票價

世界排名

我島135
香港144
久保又要打J了

差啲想屌鳩你國乜野足

呢到已經有啦

係事實唔講得? 怕你麼?
五件隻手遮天呀屌你老母，唔鍾意睇咪block柒我囉。

今季飛馬只要輸多場，同埋次循環對傑志攞唔到3分，已經可以直接宣佈單機港超啦，其實已經接近單機啦。

首要條件係傑志全勝？
下半季有啲保留喎

所以今季得返飛馬可以挑戰傑志
請大家一齊支持飛馬

五千蚊好肉痛 ?

停十年個條友係咩事
次次份文件都見到佢名

打球證
停過3年再犯變10年

諗起飛馬個前場j撚死人

諗起曾經都有咁樣諗過

上次傑仔都係la,無拉拉俾人秋後算帳停兩場
馬高斯上訴都未必有用
分明洽垃隊同南區少球迷無勢力(相對「班霸」)

唔好笑我島j贏巴林j幾個月
重點係國慶日赢波
政府即刻話起球場，同邀請元旦去總統府唱國歌

有預感飛馬會上神枱

香港東亞運嬴日本北韓U23得個山雞計劃比足總cap水

據知冠忠南區的管理層會再有後續行動。另外，鄭兆聰亦透露1月將針對中前場增援，目前陣中有一名來自美國次級聯賽的球員正在跟操。

【高級組銀牌】馬高斯遭秋後算帳4強停賽 鄭兆聰：準則不清晰

一早變左傑超，東南兩隊衰落

關乜事，東條大水喉唔玩，自己買會籍另組，南就體育會唔想再搞足球部

咁又關傑乜事？ 不如話埋天光、公民、以前愉園都係因為傑志先唔係港超 再講埋精工老細唔玩都關傑志事

港超聯合軍又要出動

九蛇就咪理啦，佢自顧不暇啊

會唔會係ryo fujii?

上季反東 今季反東兼反小傑仔

我番黎啦

KC.Southern Fan Club added 2 new photos.
29 mins ·
🎊聖誕節優惠🎊

冠忠南區冬日衣物系列-球員版抓絨衛衣及外套，將於今個聖誕節，高級組銀牌四強-冠忠南區對東方龍獅比賽日於場內發售，是次聖誕節優惠價只供當天享用，有興趣的球迷朋友可以在下午1時30分至2時45分到冠忠南區官方球迷會接待處選購，謝謝！

睇嚟加洛斯

查維斯set俾高美斯一野轟埋去

垃隊憑乜同人爭高美斯

高美斯應該會俾禾達激撚死

高美斯岩呀~同埋飛馬基本係差個射手
班底又係南華舊人 默契冇問題
5件要多件道士級中場
亞冠已經主場有機赢
前鋒收返佐迪就夠

逐分鐘計人工

飛馬簽埋保贊就j出血

高美斯好耐冇同佢聯絡

打出血就有份
到時真係更衣室潮聞 前南華幫圍毆牙凱

btw 飛馬下場幾時

True
Respect

心水清

12/1 對元朗 8pm 大球場

如果香港足球多d呢d思想真係好好多 唔係個個都百姓家奴真係好難有歸屬感

做咩連處子戰3隻字都張member

馬高斯
停賽2場
嚴重犯規 (17/11/2017)

2017/2018年度紀律委員會第八次會議

越季波監停一場
好似係

5件隻手遮天

傑志丹尼算唔算

羅神仲有心有力

陳柒都咁講過

依家KY想上山都冇得上了

當年有搵佢唔上之嘛

其實球員轉會無乜好屌
唔好直接過檔死敵同埋不歡而散就ok
陳7就兩樣中唒

高美斯會著幾多號波衫呢

09...

有啲住紅磡serviced apartment

搵卡錫同佢傾

屍徒就係

尼 耳 馬！

有日睇完波 尖隊成班外援好似係一齊返黃金海岸 service apartment

睇report重要話個罰唔關佢事 照打9個球證

基頓also

屍屠係唔經中場咁斬，傑志都叫係d中場斬入去禁區

香港隊由助教朱兆基帶領開操，備戰第40屆省港盃。(本網記者攝)

微風吹拂著的曬草灣球場，港隊於周四下午展開首課操練備戰省港盃，除了部份需要應付周末銀牌賽4強的球員休息，其餘球員全部都投入分隊對賽。事隔兩年入選的前鋒卓耀國、今屆在大埔重新投入職業足球的射手袁振昇是兩位傳媒比較關注的焦點，另外中場顏樂楓、中堅梁諾恆、守將梁冠聰等都有參與分隊賽。

沒有了陳俊樂及黃威兩位已經升上一隊的年輕球員，郭嘉諾教練嘗試起用顏樂楓、胡晉銘、黎洛賢在中場策動，配合兩閘方柏倫、謝朗軒等展開攻勢，卓耀國及袁振昇則在最前線配合攻堅。訓練中，郭嘉諾督促眾人不要只拘泥於個人位置，建議閘位可以嘗試引球入中路進攻，中堅也可以把握機會殺上前場，做到攻守一體。

收操之後，領隊廖俊輝將發言責任交給郭嘉諾教練，郭Sir表示滿意眾人的操練態度，他又寄語眾人不要自怨自艾，要用表現爭取港隊一席位。郭Sir表示：「其實我今次的目標是要求進攻球員有份防守，防守球員有份進攻，要做到十一個球員一起團結去比賽，甚至他們返回球會都可以帶回這一份態度。很多香港球員習慣只是防守，然後將足球傳給外援或進攻球員，今次我希望他們做到攻守兼備。如果他們有表現，可以繼續入選踢2月賀歲盃，甚至有機會入選3月去北韓的亞洲盃外圍賽名單。」

適逢省港盃40周年，郭嘉諾希望這支年輕的香港隊可以在主場學懂如何贏波：「香港隊不是去拿經驗，40周年是一個特別年份，我們需要落場贏波。我希望球員落場時不要怯場，踢一些精彩的足球配合之餘，也要去贏第一回合。首回合主場，我們會擺放很多進攻元素在內，球員可以自由發揮，即使防守球員也可以參與進攻。最少，首回合我希望贏到廣東隊。」

港隊開操備戰省港盃 教練郭嘉諾：首回合要主場贏廣東

卓耀國（左）及袁振昇是新一期港隊名單的前鋒組合。（本網記者攝）

解圍喳？

事發場波唔係對傑 南區下場四強都唔係對傑
仲要客觀上對傑不利

如果咁都入到真係世界級

夢想足球隊 Dreams FC
24 mins ·
【華健最新情況】
至於上場受傷的祖亞昆，雖然未及復操，但昨日亦有到訓練場。佢日內將再覆診，由醫生決定膊頭是否需要做手術。碰岩女友來港嘅華健，就希望盡快接受治療，早日再返賽場。休息多啲，早日歸隊呀，華健！

郭Sir表示：「其實我今次的目標是要求進攻球員有份防守，防守球員有份進攻，要做到十一個球員一起團結去比賽

平時mk國有無幫手防守

球證水平低-->足總監管不善-->身為董事(其實係顧問)應負全責

komazec 要越季停賽一場？

留名睇老屍話唔反傑 轉反件

香港隊 開操！球員生性郭Sir倍感安慰

「第40屆省港盃」 將於下月4及7日舉行，香港足球代表隊周四（21日）下午4時，假晒草灣運動場展開首課操練，一眾入選的年輕球員均表現積極。主帥郭嘉諾寄語一班球員要珍惜代表香港上陣的機會，努力備戰，盡情發揮自己。

周四的首課操練，由於部分球員未來數天要應付球會賽事，故僅在場畔隨助教朱兆基慢跑及作簡單的體能訓練。其餘則在「郭Sir」安排下，進行攻守訓練及分隊賽。

收操前，「郭Sir」特別勉勵全體員，他說：「大家喺本身球會未必係主力，又或者同教練唔啱都可以轉會，但代表隊唔係話轉就轉，所以有機會入選就應該好自豪咁去踢、去表現自已！」收操後，「郭Sir」面對在場傳媒提問時補充，省港盃從來不易應付，特別是作客的一個回合，一直都輸多贏少，故今次他為球隊訂立了一個目標，就是先在首回合（1月4日）贏波；並要求球員陣上要一齊攻、一齊守，踢出整體參與的足球。

「郭Sir」亦特別提到兩位球員，分別是袁振昇及卓耀國，他謂：「袁振昇正係港隊近年缺乏嘅類型，佢嘅身高同射門觸覺，絕對可以幫到球隊。至於卓耀國之前一直講話想代表香港隊，但佢嘅表現同行為畀唔到我哋有同樣感覺，不過今次唔同，我選佢入初選前同佢溝通過，認為佢嘅轉變值得有呢次機會。但點都好，佢兩個同其他每一個球員，都要好努力先得！」

要

真係好J怕咩J
東亞運都J咗8年啦

兜啦，繼續兜，港超其他八隊球迷在看，講多無謂。

Binc勤

驚到時買唔到飛

羅港威嗰幢?

呢下都罰真係好撚離譜

已經有大哥

老喇

唔洗留名啦，呢度啲人講野都好信

之前嘅

喊左

巴西幫好鐘意食薩利亞

加油，要爭氣
mk國重返港隊
袁振昇踢到中鋒，大有機會上陣

2017至19年度事務委員會及工作小組

司法委員會

1. 紀律委員會
召集人 邱浩波先生
主席 伍靜國先生
副主席 歐學林先生
成員 趙偉佳先生
周紹榮律師
李偉民先生
譚麗芬醫生

唔知係咪呢個
好似一個球證都冇

今季為大埔上陣6場攻入2球的袁振昇對於被指是陳肇麒接班人笑言「不敢當」，「我踢正前鋒，位置和踢法都可能有少許分別，總之希望能發揮自己的優勢。」年初仍效力甲組的晨曦，不足一年後已經有機會披起港隊戰衣上陣，他坦言首年踢職業球隊仍有很多東西要學習，「例如訓練情況以及紀律都和以往很不同，希望能盡快融入球會，以及有機會入選的港隊。」袁振昇又指一眾港隊隊友很易夾，加上顏樂楓及方栢倫等都在梯隊拍檔，相信有助在場上的表現。

至於時隔一年多再入選港隊名單的卓耀國就希望能把握機會證明自己，又坦言以往被很多東西衝昏頭腦：「以往都頗不可一世，以為自己能入球就有很多出場機會都不懂珍惜，現在態度和心態都改變了。不過首先在球場上要做好防守，因為這是我最差但卻是球隊最需要的東西。」他又希望能在兩回合賽事中入球，「一吐烏氣拿回省港盃」。

【省港盃】港足開操備戰 兩射手袁振昇 卓耀國各有目標

【省港盃】港足開操備戰 兩射手袁振昇 卓耀國各有目標
體路 | 體路
1 小時26 分鐘前

卓耀國（左）及袁振昇

【體路專訊】香港足球代表隊今日（21日）於晒草灣遊樂場開操備戰「第40屆省港盃」，一眾入選28人初選名單的球員操練約個半小時。教練郭嘉諾希望球員能做到「十上十落」，並直指和富大埔前鋒袁振昇的身型及技術對港隊未來十分重要，有機會成為「陳七接班人」。久未入選的卓耀國就希望能證明自己已經改過自新。

港足今課操練雖然齊人出席，但一眾東方龍獅、夢想FC、冠忠南區及陽光元朗等球隊的球員均因要備戰下星期的高級組銀牌四強，以及港超聯補賽而只在場邊進行恢復練習。至於其餘球員就進行分組攻守練習，當中兩名射手卓耀國及袁振昇被編在同隊攻堅，兩名流浪小將黎洛賢及鄭兆鈞則於另一隊合作進攻。由於剛開操加上部分球員今日已跟隨球會訓練，港隊今日只操練約個半小時。教練郭嘉諾其後向球員訓話，希望一眾小將能把握機會證明自己。

港隊教練團在分隊操練中不斷提醒幾名前鋒要對後防施加壓力，郭嘉諾亦指希望在省港盃中見到球員能「十上十落」：「因為香港很多防守球員在球會都會將皮球交予外援去組織，所以今次的要求是希望進攻球員有份防守，而防守球員亦有份進攻，亦希望他們有一份證明自己值得入選的鬥志。」他又點名稱讚夢想FC的林衍廷，指他在球會賽事中作為防守球員都能有很多「士哥」，希望其他球員都能效法。

對於兩位射手袁振昇和卓耀國，郭Sir指兩人在今季表現很好，同時亦有不同的評價：「阿昇在大埔有很多入球，而他亦是繼陳肇麒之後，本地少有又高大又能用球的球員，對我們港隊未來很重要。至於卓耀國的確有很多負面新聞，而我在挑選前亦有和他談過，今次算是給予多一次機會他去證明自己，想入港隊不止是『得把口』。」

袁振昇（左）

今季為大埔上陣6場攻入2球的袁振昇對於被指是陳肇麒接班人笑言「不敢當」，「我踢正前鋒，位置和踢法都可能有少許分別，總之希望能發揮自己的優勢。」年初仍效力甲組的晨曦，不足一年後已經有機會披起港隊戰衣上陣，他坦言首年踢職業球隊仍有很多東西要學習，「例如訓練情況以及紀律都和以往很不同，希望能盡快融入球會，以及有機會入選的港隊。」袁振昇又指一眾港隊隊友很易夾，加上顏樂楓及方栢倫等都在梯隊拍檔，相信有助在場上的表現。

至於時隔一年多再入選港隊名單的卓耀國就希望能把握機會證明自己，又坦言以往被很多東西衝昏頭腦：「以往都頗不可一世，以為自己能入球就有很多出場機會都不懂珍惜，現在態度和心態都改變了。不過首先在球場上要做好防守，因為這是我最差但卻是球隊最需要的東西。」他又希望能在兩回合賽事中入球，「一吐烏氣拿回省港盃」。

「第40屆省港盃」將在下月4日晚上在香港大球場上演首回合賽事，次回會則在3日後於廣東省人民體育場舉行，港隊決選名單預計在30日公布。

唔知反國黨會唔會入場

稱讚夢想FC的林衍廷，指他在球會賽事中作為防守球員都能有很多「士哥」

可能真係有機會上陣

姓伍，一定又係伍件d爪牙

伍件隻手遮天

雙料娛樂個日祖樂比仲話好耐冇見你上水

組到隊巴西隊

睇郭教練同國自己咁講 佢之前態度應該真係幾差下

5件怕左爛區, 寧願保送佛山入決賽再贏佢地拎冠軍

製造輿論下卓耀國終於入選港隊，本尊係時候功成身退。

今日傑仔又想com返個勢上來，大家請撤退以保存實力

支那媒體傳即將宣佈
下季中甲每場外援只准出兩個(以前三個)
中超必須出u23(全場出)
港澳台出生球員可以踢中超中甲

觀望下

傑總樓上仲賴話係班球證鳩判

b隊咋喎 咁快收工

其實南區比$5000 馬高斯對傑志就出得架喇喎
係對東方個場停啫
點解會話係伍健隻手遮天既

on
未註冊之前咁多場比賽唔計？
玩FM 都唔係咁㗎喎

「明明女神個處係我嫁，點解會比個MK仔屌左嫁?」

最興架啦，開始唔洗人地話佢逼害人，佢自己幻想人地話佢逼害人

義工係咁上下

如果成事應該唔少香港/我島球員可以踢中甲
我島球員終於再有機會做職業球員

仲有中超註四出三
外援人數要同U23人數一樣

開新post

我國一定要生性啊

屌 直接4-4-2 雙箭頭啦
雙斯鋒線

如果用一個香港U23可唔可以同時滿足兩個條件

應該唔得

兩年沒有入選港隊，卓耀國說周四的這課操練是高強度訓練，感覺辛苦但暢快：「始終這支港隊是全華人班底，感覺特別團結，大家都有心做到最好。即使教練要求進攻球員兼顧防守也可以適應，畢竟平時在流浪也習慣穩守突擊。」

談及和袁振昇合作，阿國頗有期待：「今日練習夥拍阿昇，效果出奇地好，因為他很願意和隊友配合，而且擅長現位接波。首回合我們希望用士氣波贏對手，這場主場比賽很重要。」

「我的目標是入波，答謝球迷支持及教練信任。我想證明比人睇。」依然年輕有火的卓耀國說。

反傑既野我地識春咩

青年聯賽有個停賽兩年

舊年虎門U18個兩個拎水桶兇球證都只係停5場&9場
有個仲要頭半季係丙組首飾註冊左 停淨一場

究竟要做咩事先可以停2年

和哥當年省球證都只係停賽一年

偉豪！偉豪！

當年金崎夢生因為不滿鹿島主帥冇啦啦換佢走，怒擲水樽發洩，所以即使喺球會有表現，成日入救命波都唔揀佢
上個國際賽期先再入選日本代表

同樣地，卓耀國因為之前態度問題而無緣香港國家隊，喺畜力做咗神射手兼華人球員入波最多
宜家先重返港隊

乜國家隊唔係根據球員表現嚟揀人㗎咩？
Halilhodžić同埋Kim 食撚屎啦！

球員有火其實係正確態度黎wo

肥袁
mk聰 細佬 羅斯 跑狗
艾華 麥保美 利馬 陳7
高美斯 查維斯

咁出一定輸0:3

偉豪都係停五場咋
今次呢個停兩年
阿咀唔過藥檢都係九個月咋嘛

點都好過咩戰機咩核彈

5個外援喎呢到